垃圾m1問題（3）

呢類題目既b係點做
明係1-但係唔識做

Complementary 咪 X+Y = 1

P(A and B') = P(A) + P(B') - P(A and B')
= a + (1-b) - P(A|B') • P(B')

應該係

乘P(a) sor

唔係幾睇得明

P(A and B') = P(A) + P(B') - P(A and B')
呢句乜野黎

你個and係指U定intersect

唔太熟 容我先做a再慢慢諗

p(a')=1-a
p(b|a')=0.3
p(a')p(b|a')=p(a' n b)=0.3(1-a)
p(b)=b
p(a'|b)=0.6
p(b)p(a'|b)=p(a' n b)=0.6b
0.6b=0.3(1-a)
2b=1-a
a+2b=1

等你既b

依d數 畫左個 venn diagram 應該無野係解唔到
除左conditional probability

p(a u b')
=p(a)+p(b')-p(a n b')
=a + (1-b) - p(a)p(b'|a)
=a+1-b-0.7a
=0.3a-b+1

since 相反關係
1-b+0.3a = 1- (0.6b) = 1- 0.3(1-a)
a題 prove到 一條式 a+2b=1
另外 1-b+0.3a=1-0.6b
==> a=(4/3)b
then sub落1式 a+2b=1
(4/3)b+2b=1
b=0.3
a=0.4

我唔肯定咁樣岩定錯

P(AUB') + P(A'andB) =1
P(A) + P(B') -P(AandB') +P(A'andB)=1
a+(1-b)-0.7a+(1-a)(0.3)=1
a+1-b-0.7a+0.3-0.3a=1
1.3-b=1
b=0.3

然後用番上面證明到a+2b=1黎計
a+2(0.3)b=1
a=0.4

兩位都岩曬
連登有愛thx

試下先

c)
p(b'|a)=0.7
then p(b|a)=1-0.7=0.3
p(a)p(b|a)=p(a n b)=0.4 x 0.3 =0.12
p(a)p(b)=0.4x0.3=0.12
since p(a n b)=p(a)p(b)
A and B are independent

有錯請屌
書包早已拋低 啱啱先去查下啲 probability identities

你用 Union呢個字去記住 U =集合=and
n就好似個骰衷咁cup住一個範圍啲野 = intersect
可能記得好啲 唔會撈亂兩者 鳩up